# ESCACS
## Funcionament  
Al programa dels escacs, es poden trobar quatre parts diferenciades; el taulell de joc amb totes les peces, un temporitzador per l'usuari de les peces blanques, un altre per l'usuari de les peces negres, i un marcador de torn.

- Taulell de joc: En el taulell de joc, hi podem trobar totes les peces col·locades ja per defecte en la seva posició correcte; per tal de moure les peces, hem de fer click sobre la peça que desitgem buscar i a continuació, fer click sobre la casella on la volem ficar. 
- Temporitzadors: El programa també pot controlar el temps, tenim un cronòmetre pel jogador de les peces blanques i un altre pel de les peces negres; els dos funcionen igual, per tal de fer-lo servir, primerament hem de ficar a dins del requadre en blanc que tenim al costat del botó d'iniciar, el temps dessitjat en segons; un cop hem ficat el temps, fem click sobre el botó iniciar i un cop hem efectuat el moviment fem click sobre el botó de parar. 
- Marcador del torn: Primerament comencen les peces blanques, aixó no es pot canviar, un cop ha fet el primer moviment l'usuari de les peces blanques, s'encendrà el llum de Torn Negres, que vol dir que les peces blanques no es poden moure i és el torn de les negres; passa el mateix un cop hagui mogut el jugador de les peces negres, la llum canviarà al marcador de Torn Blanques, i aixó vol dir que les peces negres ja no es poden moure.